[
    {
        "model": "curriculo.curso",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "nome": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas",
            "sigla": "ADS",
            "sobre": "Entender as necessidades das empresas \u00e9 fundamental para faz\u00ea-las crescer e gerar bons resultados. Desta maneira, um dos caminhos para alavancar os neg\u00f3cios e se destacar no mercado de trabalho \u00e9 o da Tecnologia. Para isso, a Faculdade Impacta oferece a gradua\u00e7\u00e3o em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas, que prepara voc\u00ea para atuar em todas as etapas de projetos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o - concep\u00e7\u00e3o, ger\u00eancia e manuten\u00e7\u00e3o, aplica\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de resultados.\r\n\r\nO curso \u00e9 voltado para a cria\u00e7\u00e3o de programas, softwares e sistemas para as empresas. As etapas do projeto de sistemas de software, como an\u00e1lise, projeto, teste, gest\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e3o entre os aprendizados da gradua\u00e7\u00e3o.",
            "duracao": 4,
            "tipo": "T",
            "noturno": true,
            "diurno": true
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.curso",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "nome": "Gest\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o",
            "sigla": "GTI",
            "sobre": "A gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o prepara voc\u00ea para a lideran\u00e7a em TI. Apto a criar solu\u00e7\u00f5es para problemas nas organiza\u00e7\u00f5es, voc\u00ea vai fazer a administra\u00e7\u00e3o de infraestrutura f\u00edsica e l\u00f3gica de ambientes informatizados.\r\n\r\nO curso aborda t\u00e9cnicas precisas que servem para executar sistemas informatizados de forma segura para os neg\u00f3cios atrav\u00e9s do gerenciamento de recursos de tecnologia nas organiza\u00e7\u00f5es, entre elas software, redes de computadores, bancos de dados e ferramentas para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nAl\u00e9m disso, voc\u00ea vai aprender a fazer a gest\u00e3o de pessoas, a elaborar planos de neg\u00f3cios sobre TI e gerir projetos para garantir os acordos de n\u00edvel de servi\u00e7os (SLA).",
            "duracao": 4,
            "tipo": "T",
            "noturno": true,
            "diurno": true
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.curso",
        "pk": 3,
        "fields": {
            "nome": "Banco de Dados",
            "sigla": "BD",
            "sobre": "O curso de Banco de Dados prepara o aluno para ser um profissional vers\u00e1til e com habilidades para atuar com diversas plataformas e estruturas de desenvolvimento e administra\u00e7\u00e3o de sistemas de Banco de Dados, com acesso a todo o repert\u00f3rio t\u00e9cnico e te\u00f3rico da \u00e1rea.\r\n\r\nA gradua\u00e7\u00e3o mostra a import\u00e2ncia da seguran\u00e7a de compartilhamento de dados nas empresas modernas e ensina as melhores t\u00e9cnicas e ferramentas de cria\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da mesma.\r\n\r\nNa Impacta, voc\u00ea ser\u00e1 preparado para o cen\u00e1rio real de gest\u00e3o e lideran\u00e7a empresarial, garantindo a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o e criatividade para solucionar problemas, atingir os melhores resultados, aumentar a produtividade e reduzir custos.",
            "duracao": 4,
            "tipo": "T",
            "noturno": true,
            "diurno": true
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.curso",
        "pk": 4,
        "fields": {
            "nome": "Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o",
            "sigla": "SI",
            "sobre": "A Gradua\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o prepara o aluno para ser um profissional transformador do mercado, desenvolvendo solu\u00e7\u00f5es inovadoras e criativas na constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o.\r\n\r\nO aluno aprender\u00e1 os conceitos te\u00f3ricos e usos pr\u00e1ticos da \u00e1rea, ir\u00e1 acompanhar as principais inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas do mercado e habilitar a sua capacidade empreendedora.\r\n\r\nO objetivo \u00e9 formar profissionais capazes de atuar na \u00e1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, criando pr\u00e1ticas tecnol\u00f3gicas para determinar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es com o desenvolvimento de software e no gerenciamento de sistemas informatizados. Ao final do 2.\u00ba ano, os alunos j\u00e1 ter\u00e3o o diploma de Tecn\u00f3logo em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas.",
            "duracao": 8,
            "tipo": "G",
            "noturno": true,
            "diurno": true
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 1,
        "fields": {
            "nome": "Comunica\u00e7\u00e3o e Express\u00e3o",
            "identificador": "ComunicExpress",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 2,
        "fields": {
            "nome": "Fundamentos de Banco de Dados",
            "identificador": "FundamentoBanco",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 3,
        "fields": {
            "nome": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 IOT",
            "identificador": "IntroIOT",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 4,
        "fields": {
            "nome": "Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o I",
            "identificador": "LPI",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 5,
        "fields": {
            "nome": "L\u00f3gica de Programa\u00e7\u00e3o",
            "identificador": "LogicaProgramacao",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 6,
        "fields": {
            "nome": "Matem\u00e1tica Aplicada",
            "identificador": "MatematicaAplicada",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 7,
        "fields": {
            "nome": "Ambiente de Desenv e Opera\u00e7\u00e3o",
            "identificador": "DevOps",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 8,
        "fields": {
            "nome": "Engenharia de Software",
            "identificador": "EnfSoft",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 9,
        "fields": {
            "nome": "Gest\u00e3o de Projetos",
            "identificador": "projetos",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 40,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 10,
        "fields": {
            "nome": "Libras",
            "identificador": "Libras",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 40,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 11,
        "fields": {
            "nome": "Linguagem SQL",
            "identificador": "SQL",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 12,
        "fields": {
            "nome": "Linguagem de Programa\u00e7\u00e3o II",
            "identificador": "LPII",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 13,
        "fields": {
            "nome": "Sociedade e Sustentabilidade",
            "identificador": "SociedadeSustentabilidade",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 40,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    },
    {
        "model": "curriculo.disciplina",
        "pk": 14,
        "fields": {
            "nome": "Tecnologia Web",
            "identificador": "TecWeb",
            "data": "2018-10-30",
            "status": "ABERTO",
            "carga_horaria": 80,
            "percentual_pratico": 50,
            "percentual_teorico": 50,
            "plano_de_ensino": "",
            "competencias": "",
            "habilidades": "",
            "ementa": "",
            "conteudo_programatico": "",
            "bibliografia_basica": "",
            "bibliografia_complementar": ""
        }
    }
]